美指北韓周三僅測試反坦克武器

美指北韓周三僅測試反坦克武器

南韓人觀看北韓聲稱試射新武器報道。美聯社

北韓媒體稱領袖金正恩周三曾親自指導「新型戰術導向武器」的試射後，美國署理國防部長沙納漢證實平壤曾試射武器，但非試射彈道導彈；有美媒也引述官員指，他們不相信北韓曾成功試射可完全運作的新武器。

非彈道導彈意義不大

美國有線新聞網絡（CNN）引述匿名官員指，情報機關分析過衞星圖片等資訊後，認為無證據顯示北韓曾試射短程戰術武器、彈道導彈或功能完整的反坦克武器。他們初步認為北韓僅測試過反坦克武器的一些部件，而這些部件對北韓增進軍事能力的意義不大。南韓聯合參謀本部有官員同指，北韓試射的為「地面作戰的導向武器」，而非彈道導彈。沙納漢表明，美國不會因試射而「改變我們的行動或立場」。美國國家安全會議前反擴散主任布魯爾認為，平壤每每在美朝峯會破局後向美方施壓，武器測試「不太令人憂慮」。

此外，美國白宮宣佈總統特朗普將於下月25日至28日出訪日本，與日本首相安倍晉三會晤，並談論北韓核問題，包括如何「達至最後、完全可認證的無核化」。特朗普在安倍刻意逢迎下，將是首位於皇太子德仁5月1日繼位後到訪當地的國家領袖。在此之前，安倍月底也將到訪華盛頓與特朗普見面。

美國有線新聞網絡/路透社

上一則
上一則
北愛暴力衝突 女記者中槍亡

下一則
下一則
東電聘外勞為福島核電廠善後